M-,		ensime-pop-find-definition-stack
M-.		ensime-edit-definition
M-n		ensime-forward-note
M-p		ensime-backward-note

C-c C-b		Prefix Command
C-c C-d		Prefix Command
C-c C-r		Prefix Command
C-c C-v		Prefix Command

C-c C-r i	ensime-refactor-inline-local
C-c C-r l	ensime-refactor-extract-local
C-c C-r m	ensime-refactor-extract-method
C-c C-r o	ensime-refactor-organize-imports
C-c C-r r	ensime-refactor-rename
C-c C-r t	ensime-import-type-at-point

C-c C-b b	ensime-builder-build
C-c C-b c	ensime-sbt-do-compile
C-c C-b n	ensime-sbt-do-clean
C-c C-b p	ensime-sbt-do-package
C-c C-b r	ensime-builder-rebuild
C-c C-b s	ensime-sbt-switch

C-c C-d a	ensime-db-clear-all-breaks
C-c C-d b	ensime-db-set-break
C-c C-d c	ensime-db-continue
C-c C-d d	ensime-db-start
C-c C-d i	ensime-db-inspect-value-at-point
C-c C-d l	ensime-db-list-locals
C-c C-d n	ensime-db-next
C-c C-d o	ensime-db-step-out
C-c C-d q	ensime-db-quit
C-c C-d r	ensime-db-run
C-c C-d s	ensime-db-step
C-c C-d t	ensime-db-backtrace
C-c C-d u	ensime-db-clear-break

C-c C-v .	ensime-expand-selection-command
C-c C-v 5	Prefix Command
C-c C-v a	ensime-typecheck-all
C-c C-v c	ensime-typecheck-current-file
C-c C-v e	ensime-show-all-errors-and-warnings
C-c C-v f	ensime-format-source
C-c C-v i	ensime-inspect-type-at-point
C-c C-v o	ensime-inspect-project-package
C-c C-v p	ensime-inspect-package-at-point
C-c C-v r	ensime-show-uses-of-symbol-at-point
C-c C-v s	ensime-sbt-switch
C-c C-v t	ensime-show-doc-for-symbol-at-point
C-c C-v u	ensime-undo-peek
C-c C-v v	ensime-search
C-c C-v x	ensime-scalex
C-c C-v z	ensime-inf-switch

C-c C-v 5 i	ensime-inspect-type-at-point-other-frame
